[預告]星期一需極大量法庭聲援手足 (71案,民族陣綫TATP案,上水1113案,許手足刺警頸案,工程巴案等不計其數)

東區裁判法院 -- 第七庭 0930
TMCC531/2020
D1:劉XX
D2:陳XX
(1)謀殺
(1)MURDER
(2)意圖傷人
(2)WOUNDING WITH INTENT
(3)暴動
(3)RIOT

東區裁判法院 -- 第七庭 1430
ESCC2329/2019
許XX
(1)企圖謀殺
(1)Attempted Murder
(2)有意圖而傷人
(2)WOUNDING WITH INTENT

WKCC3992/2019
盧XX
製造炸藥意圖危害生命或財產
Making explosive substance with intent to endanger life or property

西九龍裁判法院 第三庭 1430
ESCC2241/2019
D1:黃XX
& 5 others
(1)暴動
(1)Riot
& 11 others

ESCC2255/2019
D1:馬XX
D2:王宗堯
(1)暴動
(1)RIOT
(2)進入或逗留在會議廳範圍
(2)Entering or remaining in precincts of Chamber
(3)進入或逗留在會議廳範圍
(3)Entering or remaining in precincts of Chamber

沈XX
(1)暴動
(1)Riot
(2)進入或逗留在會議廳範圍
(2)Entering or remaining in precincts of Chamber

劉頴匡
(1)暴動
(1)RIOT
(2)進入或逗留在會議廳範圍
(2)Entering or remaining in precincts of Chamber

吳XX
暴動
RIOT
進入或逗留在會議廳範圍
Entering or remaining in precincts of Chamber

粉嶺裁判法院 第二庭 1430
許XX
(1)煽惑他人有意圖傷人
(1)Incitement to Commit Wounding with Intent
(2)煽惑他人刑事毀壞
(2)Incitement to Commit Criminal Damage

大佬

許手足

pishhhh

推

pishhhh
pishhhh

推
推

Pishhhhh

Pishhhhh
Pishhhhh

推推推

70 歲婆婆風雨不改到法庭：「有生之年為年輕人做得幾多得幾多，不會讓班𡃁仔白白付出。」

Push

#聲援注意 #旁聽須知 #遮陣接送

以下為法庭旁聽須知要點，十分重要，請大家旁聽前睇睇，唔好留壞印象比法官。

1⃣👨‍👩‍👧‍👦旁聽須知

➖請預早開庭前15-30分鐘到所屬樓層排隊取籌

➖法院大樓不能拍照 / 攝影

➖法庭範圍內保持安靜，切勿喧嘩

勿嗌口號

➖手機請轉為靜音/關機，亦部份法官不容許法庭內使用手機

➖遲到/已開庭，庭內未滿亦可進入，進出請向法官鞠躬

➖庭內不能戴帽，入庭前請除帽

➖部份法官不容許戴口罩

➖庭內不準飲食

➖主要以英語進行審訊，不清楚可以睇我哋嘅文字直播台 @youarenotalonehk_live

➖高等法院大樓1樓至14樓，需在地下進行安檢；低層4樓法庭的人士，則需在低層4樓進行安檢；低層3樓至地下，並不需要接受保安檢查

法院禮儀請參閱：

2⃣💝貼心提示：

拘捕後直接過堂嘅手足，袋可能被狗仔咬爛咗，大家見到不妨遞個有色膠袋或者環保袋比佢哋啦

3⃣☔️遮陣接送
保釋處理：將由正門離開，保釋手續需時，請耐心等候，可幫手足call定的士， 遮陣接送手足亦可先向家屬溝通， 避免誤會

4⃣🚓還押送車
還押處理手足，將由側門 / 停車場離開，可等懲教車送車

P.S. 懲教不是POPO唔好屌佢哋

這一班旁聽師中，又有人問：「咁後生，會唔會留案底？」這個阿姨再度出擊：「香港這個時勢，有冇案底唔重要，總之佢今日返到屋企，好好地休息就行。」這裡是法庭，但最能安慰人心的，卻從來不是白紙黑字的法理知識。阿姨再說：「這些政治罪行，我吥，全世界冇人承認的，唔好驚，後生唔好驚！」

這個皮膚黝黑，身型瘦小的阿姨，原來昨日清晨剛去完荔枝角收押所，探望還柙的示威者，然後再匆匆趕來這個庭聽審。庭外庭內這一些人，大家互不認識，也不經大台安排，但彼此臨在，為陌生的香港人打氣，沒有年齡和身份的阻隔。判決完畢，這些人散去，但不是各自回家，有個阿叔說：「別講啦，落去開遮啦，唔好錯過咗，唔好剩得後生自己一個人。」

【司法機關政務處公告】- 11/02/2020

基於公共衞生的考慮，由 2020 年 2 月 13 日起司法機構 將實施以下安排

體溫檢測
- 所有人均須接受體溫檢測
- 發燒或拒絕接受檢測人士不得進入

法庭座位安排
- 公眾席的座位數目將減少約一半
- 取消站立旁聽聆訊
- 將會使用較大的法庭，並在可行情況下進行廣播

#上庭聲援 #交通資訊
📍高等法院交通
各條路線及落車地點如下：

新界
北區：978 [政府總部]
大埔區：307 [海富中心]
馬鞍山：681 [高等法院]
沙田：88R, 182 [高等法院]
屯門：960, 961, 962B, 962X [力寶中心]
天水圍：967 [金鐘(西)總站]，969 [力寶中心]
元朗：968 [力寶中心]
荃灣：930 [金鐘站]， 934 [力寶中心]⚠️服務時間至13:00、936 [政府總部]⚠️服務時間至12:00
葵涌：930 [金鐘站]
青衣：948 [力寶中心]

九龍：
藍田：601 [海富中心]
觀塘區：101 [太古廣場]
黃大仙區：113 [太古廣場]
九龍城區：101 [太古廣場]、 111 [高等法院]
油尖旺區：104 [太古廣場]、905 [政府總部]
大角咀：914 [力寶中心]
深水埗區：905 [政府總部]、914 [力寶中心]
紅隧：101, 104, 113 [太古廣場]、 111, 109 [高等法院]

港島：
銅鑼灣：5X, 11 [金鐘站]
炮台山：25 [金鐘站]
香港仔：37A [太古廣場]
跑馬地：1, 5B [太古廣場]
嘉亨灣：2 [海富中心]
柴灣：780 [海富中心]
耀東邨：722 [海富中心]
鴨脷洲邨：90 [太古廣場]
利東邨：97 [太古廣場]

交通資訊由【天眼．交通頻道】提供

Push
Push

#上庭聲援 #交通資訊
東區裁判法院交通：
於「西灣河（嘉亨灣）巴士總站」落車
九龍：
啟德：608
港島：
中環、金鐘：720
CWB、天后、北角、太古：2
柴灣、赤柱：14

於「鯉魚灣」巴士站落車
港島：
中環：722
CWB、天后：2A,2X,77
北角、太古：2A,77,99,722
筲箕灣：2X,77,99
香港仔：77
海怡：99

另外「西灣河碼頭」
有船來往觀塘碼頭，但旁邊係水警總部

交通資訊由【天眼．交通頻道】提供

#上庭聲援 #交通資訊
九龍城裁判法院交通：
於「九龍城警署」(西行)/「香港眼科醫院」(東行)巴士站落車
新界：
將軍澳：98C,296C,796C
新界其餘各區未有直達交通

九龍：
啟德、九龍城：20
大角咀：13D,16,20
彩雲：9
九龍灣：2A,13D,16
觀塘、藍田：16
慈雲山：203E
油尖旺：9
美孚、深水埗：2A

交通資訊由【天眼．交通頻道】提供

#上庭聲援 #交通資訊
沙田裁判法院交通：

新界
上水：W3 [沙田站]
大埔：W3 [沙田站]
馬鞍山：85K, 86K [沙田站]
屯門：263 [沙田站]
天水圍、元朗：269D [沙田市中心]
荃灣：48X, 49X [沙田市中心]
青衣：49X, 249X [沙田市中心]
葵芳：47X [沙田市中心]
將軍澳：798 [沙田市中心]

九龍
美孚、深水埗：86 [沙田市中心]
長沙灣、深水埗：72 [沙田市中心]
藍田：88X [沙田站]
觀塘、九龍灣：88X, 89X [沙田站]
觀塘、九龍灣：89 [沙田市中心]
黃大仙：89 [沙田市中心]
尖沙咀、佐敦：280X [沙田市中心]
佐敦、旺角：81 [沙田市中心]

港島
中環：182 [秦石邨]
銅鑼灣：170, 182 [沙田站]
南區：170 [沙田站]

交通資訊由【天眼．交通頻道】提供

自被捕、被控的人數不斷增加，抗爭者在通訊軟件組織起專門關注法庭案件的 Telegram 群組，有的負責整合被捕者上庭時間，有的做即時法庭文字報道，讓無法到庭、或因庭內座位不足無法入庭旁聽的聲援者得知審訊內容。明明是自發、組織鬆散的網絡，卻幾乎從不漏掉任何一宗案件，甚至不少正規傳媒的法庭記者，都會依賴群組的訊息工作。

這群旁聽師、直播師眼中的法庭，比一兩句法官無情的評論、惹爭議的判詞立體得多：法庭新聞以外，那些終將遭大歷史遺忘的細節——被告的音容、其他旁聽者的反應、審判的氛圍——部分或能被文字記錄下來，更多只會寄存在旁聽者的回憶裡；他們用自己記錄這個時代。

。。。。。。

「師奶旁聽師」：人人都要學法律保障自己

。。。。。。

W：旁聽是必要的善後 唔可以拋棄手足

去旁聽，係會覺得好無力、好徒勞嘅，但我覺得旁聽係類似「執手尾」、善後嘅工作囉。我覺得旁聽唔算係抗爭行為，效用都好少，但都係一定要做嘅，因為被控告、還押緊嘅都係我哋一份子，我哋唔可以拋棄佢哋。

未來整體個運動策略都係要「守住」，各個領域都要守，守住先可以 buy time，之後先有得打。我相信歷史係喺我哋嗰邊，如果我哋捱得過呢段黑暗時期，有一日中共國力倒退，國際局勢不利中共啦，香港人就可以越戰越強...... 我估未來條戰線都唔係街頭㗎啦，但無論係黃色經濟圈啊、咩咩圈、定係文化歷史教育，都要堅持囉。呢啲係我哋唯一可以做嘅。

#上庭聲援 #交通資訊
屯門裁判法院交通

新界
荃灣區：60M [屯門公園] (推薦), 68A [屯門大會堂]
青衣：68A [屯門大會堂]
沙田區：263 [屯門公園]
北區：261 [屯門官立中學]

九龍
油尖旺區：60X [屯門市中心], 63X [屯門大會堂], 260X [屯門市廣場] (推薦)
深水埗區：60X [屯門市中心], 63X [屯門大會堂], 58X [屯門市廣場]
九龍城區：61X [屯門市中心]
觀塘區：62X, 259D [屯門市中心]
黃大仙區：62X, 259D [屯門市中心]

港島
中西區：960 [屯門市廣場], 961 [屯門公園]

交通資訊由【天眼．交通頻道】提供

#上庭聲援 #交通資訊
粉嶺裁判法院交通

新界東
大埔：73B [粉嶺名都]
大埔：73B [粉嶺法院大樓] **不建議
上水：79K [璧峰路]
打鼓嶺：79K [粉嶺法院大樓]
大老山：277X [粉嶺名都]

新界西
屯門：261 [粉嶺名都]
青衣：279X [粉嶺名都]
大欖：279X [粉嶺名都]

九龍
藍田站、觀塘道、彩虹邨：277X [粉嶺名都]

港島
中環、灣仔、銅鑼灣、天后：673 [粉嶺名都]

粉嶺相對少對外交通，其他地區需使用黨鐵

交通資訊由【天眼．交通頻道】提供

copy

pish

手

等聽晩Phoebe再開post

手足

唔係

推推

PUSH

推呀

真係好需要大家旁聽支持

pishhh

pishhh
pishhh

pushhhhh

手土

極速巴推

支持手足

得閒去下

手足需要你

推下

push

熱辣辣 手足無冷氣

要訓硬版床

可能要座好多年

快啲去支持

push
push

推推推推推推

記得寫信

寫多啲信比小朋友

諗起都辛苦

tui

Tui

Thx

Pishhhh

推呢個

Pishhhh
Pishhhh

新案:
空姐牛肉飯影相手足 聽朝9:30西九法院提堂

推！！！！

[紙紮警系列][西九龍手足明天上庭]

相信大家都記得，今年1月，西九龍手足影相事件。手足因為拍照一間藍店，懷疑當中有閃光，閃到在場食飯休班警。早前被正式控告，將於8月3日，早上九點半，西九龍裁判法院上庭。

以下係手足想同大家講嘅一段說話：

「今日被正式落案普通襲擊。由於早前被捕期間受到不公平對待，施以酷刑令本人身心靈受創。即使任何被捕人士是否犯罪，但都不應受到任何暴力對待。

人民是具有拍攝的自由，無奈我卻在西九龍中心拍照而被捕。人民連拍攝自由也受到剝削，一個正常的現代社會是不應發生這樣的事。

即使勢弱言輕，但決不虛作無聲。」

另外再一次多謝，之前大家幫手share個post，令手足可以搵返黑警捏造法律，夾硬拉人嗰條片。

#班紙紮差公安一定會付出代價 #李文浩議員
#我哋有嗰一位公安嘅實名 #佢走唔甩